\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\begin{document}
O texto é justificado por padrão, então a 
quebra de linha no texto de entrada (ou vários
     espaços   entre palavras) não faz diferença.

Já uma linha em branco
faz bastante diferença -+\thinspace\thinspace+-+\thinspace\thinspace+- começa um novo parágrafo.

Dois hífens ou três, como: ``usamos as páginas 20--34''.
Abre-aspas é o acento grave; fecha-aspas é o apóstrofe.

Um ponto termina uma frase. Veja a diferença
de espaçamento entre as frases abaixo.

Sr. Pedro é alquimista.

Sr.\ Pedro é alquimista.
\end{document}
